**Для запуска требуется boost и gnuplot. Для отрисовки Gnuplot вызывается внутри программы, для этого необходимо в файле NumMethods_usatu.cpp указать путь к gnuplot в переменную gnuplotiostreamFile**
- [Lab\_1 - Approximation of functions.](#lab_1---approximation-of-functions)
  - [Задание](#задание)
  - [Task 1](#task-1)
  - [Task 2](#task-2)
- [Lab\_2 - Numerical integration.](#lab_2---numerical-integration)
  - [Задание](#задание-1)
- [Lab\_3 - Direct solution methods Systems of Linear Algebraic Equations.](#lab_3---direct-solution-methods-systems-of-linear-algebraic-equations)
  - [Задание](#задание-2)
- [Lab\_4 - Solving Nonlinear Equations and their systems.](#lab_4---solving-nonlinear-equations-and-their-systems)
  - [Задание](#задание-3)
- [Lab\_5 - Iterative methods for solving systems of linear algebraic equations.](#lab_5---iterative-methods-for-solving-systems-of-linear-algebraic-equations)
  - [Задание](#задание-4)

## Lab_1 - Approximation of functions.
### Задание
- [Task lab1](doc/ЧМ_ЛР-1%20(задания).pdf)
- [Report lab1](doc/Report_Lab1.docx)
### Task 1
| № Варианта | $$f(x)$$               | $$[a,b]$$      | $$∆$$       |
| ---------- | ---------------------- | -------------- | ----------- |
| 3          | $$ x^3 \sqrt{1-x^2} $$ | $$[-1/2,1/2]$$ | $$10^{-6}$$ |

1. Написать вычислительную программу на языке C++ для построения интерполяционного многочлена Лагранжа $L_{n}(x)$ произвольной степени n по известным значения функции $y_{i}=f(x_{i})$, заданным на сетке узлов $a<x_{0}<⋯<x_{n}=b$.
2. Для каждого n=1…15 построить интерполяционный многочлен Лагранжа $L_{n}(x)$ по значениям функции на равномерной сетке узлов $x_{i+1}=x_{i}+h$, $x_{0}=a$, $h=(b-a)/n$ и найти оценку погрешности приближения функции $∆_{n}=sup⁡|f(x)-L_{n}(x)|$. Оценку $∆_{n}$ провести численно посредством вычисления модуля ошибки приближений ⁡$|f(x)-L_{n}(x)|$ в узлах мелкой равномерной сетки, состоящей из ~$10^5$ узлов, с выбором максимального значения в качестве искомой оценки.
3. Построить график зависимости $∆_{n}$ от n определить оптимальную степень $n_{0}$, при которой погрешность минимальна.
4. Построить график ошибки приближения $f(x)-L_{n_{0}}(x)$.

Скриншот работы программы: интерполяция Лагранжа степени n = 8:
<p align="center">
<img src="./img/L1_1.png" alt="Скриншот работы программы: интерполяция Лагранжа степени n = 8" width="700">
</p>

Скриншот работы программы: график зависимости $∆_n$ от n:
<p align="center">
<img src="./img/L1_1.png" alt="Скриншот работы программы: график зависимости $∆_n$ от n" width="700">
</p>

Скриншот работы программы: график ошибки приближения $f(x)-L_{n_{0}}(x)$ при оптимальном $n_0=15$:
<p align="center">
<img src="./img/L1_1.png" alt="Скриншот работы программы: график ошибки приближения $f(x)-L_{n_{0}}(x)$ при оптимальном $n_0=15$" width="700">
</p>

### Task 2

1. 	Построить сетку узлов, составленных из нулей многочлена Чебышева степени $∆_n$, найденной при решении предыдущей задачи: $x_i=(b+a)/2+(b-a)/2  cos⁡(π(2i+1)/(2n_0 )),i=0,1,…,n_0-1.$ Найти численные значения заданной функции $f(x)$ в этих узлах: $y_i=f(x_i).$
2. С использованием написанной при решении Задачи 1 программы построить по этим данным многочлен Лагранжа $L_{n_0}(x)$.
3. Найти оценку погрешности приближения функции $∆_{n_0}$и сравнить ее с известной теоретической минимальной оценкой погрешности интерполяции многочленом Лагранжа.
4. Выполнить сравнение двух многочленов Лагранжа $L_{n_0}(x)$ на равномерной и неравномерной сетках, построенных в этой и предыдущей задачах. 

Скриншот работы программы: интерполяция Лагранжа на неравномерной сетке узлов, составленных из нулей многочлена Чебышева:
<p align="center">
<img src="./img/L1_4.png" alt="Скриншот работы программы: интерполяция Лагранжа на неравномерной сетке узлов, составленных из нулей многочлена Чебышева" width="700">
</p>

Скриншот работы программы: сравнение двух многочленов Лагранжа $L_{n_0}(x)$ на равномерной и неравномерной сетках:
<p align="center">
<img src="./img/L1_5.png" alt="Скриншот работы программы: график зависимости $∆_n$ от n" width="700">
</p>

***Результаты***: при сравнении двух многочленов $L_{15}(x)$ на равномерной и неравномерной сетках, численный эксперимент показывает меньшую погрешность на неравномерной сетке узлов, составленных из нулей многочлена Чебышева: 
$$sup⁡|f(x)-L_{15}(x)|=1.16*10^{-11}$$ 
и 
$$3.87*10^{-10}$$ на неравномерной и равномерной сетках соответственно.

**Остальное в отчете:** - [Report lab1](doc/Report_Lab1.docx)
## Lab_2 - Numerical integration.
### Задание
- [Task lab2](doc/ЧМ_ЛР-2%20(задания).pdf)
- [Report lab2](doc/Report_Lab2.docx)
## Lab_3 - Direct solution methods Systems of Linear Algebraic Equations.
### Задание
- [Task lab3](doc/ЧМ_ЛР-3%20(задания).pdf)
- [Report lab3](doc/Report_Lab3.docx)
## Lab_4 - Solving Nonlinear Equations and their systems.
### Задание
- [Task lab3](doc/ЧМ_ЛР-4%20(задания).pdf)
- [Report lab4](doc/Report_Lab4.docx)
## Lab_5 - Iterative methods for solving systems of linear algebraic equations.
### Задание
- [Task lab3](doc/ЧМ_ЛР-5%20(задания).pdf)
- [Report lab5](doc/Report_Lab5.docx)